【同股不同權】賈躍亭作反擬踢恒大健康出局

【反咬救星】FF極速燒錢 賈躍亭作反擬踢恒大健康出局

恒大（3333）主席許家印旗下恒大健康（708）今年6月才宣佈出手打救賈躍亭一手創辦的美國電動車公司Faraday Future（FF），成為FF最大股東，誰知原股東賈躍亭竟「反咬」恒大，向恒大提出仲裁，更有意踢恒大健康出局！公司今日首度披露本月4日因涉仲裁程序而停牌的具體內容。

恒大健康發公告指，賈躍亭在今年7月提出，由恒大健康旗下時穎投資予FF的其中8億美元已經用完，要求時穎再提前支付7億美元。恒大稱，為了給予FF最大限度支持，公司與全資持有FF的Smart King及賈躍亭簽訂了補充協議，同意在滿足支付條件的前提下，提前支付7億美元。

不過，恒大健康踢爆賈躍亭利用其在Smart King多數董事席位的權利操控Smart King，在沒達到合約付款條件下就要求時穎付款，並以此為藉口於上周三（3日）向香港國際仲裁中心提出仲裁，要求剝奪時穎作為股東享有的有關融資的同意權，以及解除所有協議，剝奪時穎在相關協議下的權利。

恒大健康此前全購時穎時，已協議三年內向Smart King投資20億美元，按照協議公司已在今年5月25日提前支付8億美元、原計劃明年支付6億美元、2020年支付6億美元。意味賈躍亭極速將8億美元「燒光」。

據恒大早前公告，Smart King的股權架構屬於同股不股權，雖然恒大健康為大股東，擁45%股權，但其持有的每股股份只有1票投票權，持有Smart King33%股權的賈躍亭每股則配有10票投票權。

大米股東點睇

同股不股權, 其實即係賈躍亭玩晒

賈躍亭應該唔敢番大陸

佢搞一大輪ico cap咗n咁多億之後
根本無諗過返去啦

恆大當日話投資呢條友已經知道死路一條
一定唔會再買恆大

等睇恒大執笠

支那之前好支持同股不同權，家陣咁快反枱。

Put 388

條友樂視筆數未還晒週街搵水魚幫佢填tum

Tesla到今日都仲係燒緊錢，靠Elon Musk 個人魅力先捱到未收皮，呢條支那吹水佬等食屎啦

果然行行出狀元 騙子中都算人材

恆大健康會唔會爆跌

唔洗再貼錢俾件垃圾，應該會升

洗左咁撚多錢，連量產都未做到，衰撚過kickstarter 的project

D錢用晒黎整3D model??

-35%
6.8 now

發達機會

撈底派快出手